Title: Marina diffusa (Moric.) Barneby
Description: Fusce posuere felis sed lacus. Morbi sem mauris, laoreet ut, rhoncus aliquet, pulvinar sed, nisl. Nunc rhoncus dui vel sem.
Image: https://source.unsplash.com/random/?red
Date: 11/7/2021
Keywords: web
Category: Treeflex
Author: Gigashots
Tags: cms
Published: true
Background: #6decb7
Color: #02148f
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Non quaero, quid dicat, sed quid convenienter possit rationi et sententiae suae dicere. Quonam, inquit, modo? At multis malis affectus. Unum est sine dolore esse, alterum cum voluptate. 


	Quis Aristidem non mortuum diligit?
	Me igitur ipsum ames oportet, non mea, si veri amici futuri sumus.




	Aut etiam, ut vestitum, sic sententiam habeas aliam domesticam, aliam forensem, ut in fronte ostentatio sit, intus veritas occultetur?
	Ex quo illud efficitur, qui bene cenent omnis libenter cenare, qui libenter, non continuo bene.
	Itaque primos congressus copulationesque et consuetudinum instituendarum voluntates fieri propter voluptatem;
	Similiter sensus, cum accessit ad naturam, tuetur illam quidem, sed etiam se tuetur;



Duo Reges: constructio interrete. Si enim ita est, vide ne facinus facias, cum mori suadeas. Quamquam tu hanc copiosiorem etiam soles dicere. Nos quidem Virtutes sic natae sumus, ut tibi serviremus, aliud negotii nihil habemus. Philosophi autem in suis lectulis plerumque moriuntur. Videamus animi partes, quarum est conspectus illustrior; An haec ab eo non dicuntur? Qualis ista philosophia est, quae non interitum afferat pravitatis, sed sit contenta mediocritate vitiorum? 


Quam multa vitiosa! summum enim bonum et malum vagiens puer
utra voluptate diiudicabit, stante an movente?

Quid enim tanto opus est instrumento in optimis artibus
comparandis?



Si ista mala sunt, in quae potest incidere sapiens, sapientem esse non esse ad beate vivendum satis. Nam si quae sunt aliae, falsum est omnis animi voluptates esse e corporis societate. Cum autem venissemus in Academiae non sine causa nobilitata spatia, solitudo erat ea, quam volueramus. Consequentia exquirere, quoad sit id, quod volumus, effectum. Bonum valitudo: miser morbus. Quae in controversiam veniunt, de iis, si placet, disseramus. Hoc enim constituto in philosophia constituta sunt omnia. Quis est, qui non oderit libidinosam, protervam adolescentiam? 

Nonne odio multos dignos putamus, qui quodam motu aut statu videntur naturae legem et modum contempsisse? Nam aliquando posse recte fieri dicunt nulla expectata nec quaesita voluptate. Haec bene dicuntur, nec ego repugno, sed inter sese ipsa pugnant. Non semper, inquam; 

Qui ita affectus, beatum esse numquam probabis; Pauca mutat vel plura sane; Verba tu fingas et ea dicas, quae non sentias? Quae cum essent dicta, finem fecimus et ambulandi et disputandi. At ille non pertimuit saneque fidenter: Istis quidem ipsis verbis, inquit; Quia dolori non voluptas contraria est, sed doloris privatio. Omnia contraria, quos etiam insanos esse vultis. Sic enim censent, oportunitatis esse beate vivere. Et ille ridens: Video, inquit, quid agas; Si sapiens, ne tum quidem miser, cum ab Oroete, praetore Darei, in crucem actus est. 


	Leonidas autem, rex Lacedaemoniorum, se in Thermopylis trecentosque eos, quos eduxerat Sparta, cum esset proposita aut fuga turpis aut gloriosa mors, opposuit hostibus.




	At certe gravius.
	Sit hoc ultimum bonorum, quod nunc a me defenditur;
	Quare attende, quaeso.
	Sed ne, dum huic obsequor, vobis molestus sim.
	Nunc agendum est subtilius.
	Qui autem de summo bono dissentit de tota philosophiae ratione dissentit.
	Qui convenit?
	Cum autem in quo sapienter dicimus, id a primo rectissime dicitur.



Unum est sine dolore esse, alterum cum voluptate. Quis, quaeso, illum negat et bonum virum et comem et humanum fuisse? Quod praeceptum quia maius erat, quam ut ab homine videretur, idcirco assignatum est deo. Quid de Platone aut de Democrito loquar? Iubet igitur nos Pythius Apollo noscere nosmet ipsos. Illud quaero, quid ei, qui in voluptate summum bonum ponat, consentaneum sit dicere. 

Luxuriam non reprehendit, modo sit vacua infinita cupiditate et timore. Quid enim est a Chrysippo praetermissum in Stoicis? Nam de isto magna dissensio est. Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere? 


Sed ut ad propositum-de dolore enim cum diceremus, ad istam
epistulam delati sumus-, nunc totum illud concludi sic
licet: qui in summo malo est, is tum, cum in eo est, non est
beatus;

Quem quidem vos, cum improbis poenam proponitis, inpetibilem
facitis, cum sapientem semper boni plus habere vultis,
tolerabilem.




	Haeret in salebra.
	Nihil enim iam habes, quod ad corpus referas;
	Sed tamen intellego quid velit.
	Si enim, ut mihi quidem videtur, non explet bona naturae voluptas, iure praetermissa est;




	Deque his rebus satis multa in nostris de re publica libris sunt dicta a Laelio.



At iam decimum annum in spelunca iacet. Nunc haec primum fortasse audientis servire debemus. Multoque hoc melius nos veriusque quam Stoici. Quod iam a me expectare noli. Plane idem, inquit, et maxima quidem, qua fieri nulla maior potest. Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. 

Mihi enim satis est, ipsis non satis. Atqui reperies, inquit, in hoc quidem pertinacem; Sed quid minus probandum quam esse aliquem beatum nec satis beatum? Suo enim quisque studio maxime ducitur. Quae cum dixisset, finem ille. Color egregius, integra valitudo, summa gratia, vita denique conferta voluptatum omnium varietate. Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam. Vitiosum est enim in dividendo partem in genere numerare. Quid enim ab antiquis ex eo genere, quod ad disserendum valet, praetermissum est? 

Sed in rebus apertissimis nimium longi sumus. Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. Falli igitur possumus. Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere. 


	Cur fortior sit, si illud, quod tute concedis, asperum et vix ferendum putabit?
	Nam e quibus locis quasi thesauris argumenta depromerentur, vestri ne suspicati quidem sunt, superiores autem artificio et via tradiderunt.
	Atque ab his initiis profecti omnium virtutum et originem et progressionem persecuti sunt.
	Ergo opifex plus sibi proponet ad formarum quam civis excellens ad factorum pulchritudinem?




	Si longus, levis.
	Erat enim Polemonis.
	Magna laus.
	Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo sint.
	Qui convenit?
	Ex quo illud efficitur, qui bene cenent omnis libenter cenare, qui libenter, non continuo bene.
	Audeo dicere, inquit.
	Manebit ergo amicitia tam diu, quam diu sequetur utilitas, et, si utilitas amicitiam constituet, tollet eadem.




